【賣畀對手】三星供應商被起訴 涉向華為供應商出售曲面屏幕技術

全球最大手機製造商三星（Samsung）的手機技術遭竊，三星供應商TOPTEC涉嫌「賣國」，將三星招牌「OLED曲面螢幕」技術出售予其對手中國手機製商，南韓檢方已起訴11名員工。

傳買方為京東方科技集團

《彭博》報道，涉案的TOPTEC行政總裁及8名員工涉嫌收取155億韓圜（約1.08億港元）轉賣技術。他們成立一間空殼公司，獲取三星技術草圖與其他設備後，再轉售予中國面板廠，涉案人使用虛假姓名、聯繫方式及個人郵箱地址加以掩飾。

據稱，TOPTEC由於今年銷情不佳，主動向中國企業提議轉讓技術。消息人士亦指，買方為三星對手華為的主要供應商——京東方科技集團，現時華為是僅次於三星的全球最大手機製造商，明年兩間公司將共同發布可折疊手機。

洩曲面OLED料損58億美元銷售額

南韓檢方提到，遭洩漏的曲面OLED技術是三星研發6年的成果，期內共投資1,500億韓圜（約10.5億港元），更被指定為《南韓工業技術保護法》所保障的「國家核心技術」。該技術是三星手機的獨家招牌，現應用於Galaxy Note 9之中。

據報，三星發言人對這項起訴表示遺憾，強調會加倍努力保護技術資料，並預計技術外洩將令公司在未來3年損失約58億美元銷售額，以及8.9億美元的利潤。

TOPTEC由於今年銷情不佳，主動向中國企業提議轉讓技術。 搵食啫

唔偷唔搶邊可能咁快領先到

痴線

得罪3叔你在個行頭仲洗搵食

靠中國

不過你偷用野 無利用價值 仲會比生意你做?